[破案]美國FBI局長：13個收到的郵包炸彈 都不是假炸彈

從本周一民主黨重要金主索羅斯（George Soros）收到第一個炸彈郵包，持續五天的13起針對重要政治領袖的炸彈郵包案今天宣布破案。56歲設籍佛州Aventura的謝亞克(Cesar Sayoc)在上午於佛州Plantation汽車零件專賣店Auto Zone購物時被聯邦調查局幹員逮捕。

司法部長塞辛斯(Jeff Sessions) 召開記者會說，謝亞克被提控五個聯邦重罪 : 跨州運送爆裂物、非法郵寄爆裂物、威脅前總統、威脅州際運輸、攻擊現任或前任聯邦官員，一旦定罪，將面臨58年刑期。塞辛斯說，不能容忍這種枉法行為，「不論你政治信仰為何，只要你違法，我們會起訴你。」至於謝立克是否特別針對民主黨人士? 塞辛斯說他也不知道。

聯邦調查局局長雷伊(Chris Wray)說，這是全國性、超大規模的偵案，FBI大約是在24至36小時之間鎖定嫌犯身分，查獲的13個炸彈經過聯邦調查員及實驗室專家檢定，如ＰＶＣ管線、時鐘、電池等，確定這些都不是假炸彈；他相信執法當局沒抓錯人，因為加州眾議員華特斯(Maxine Waters)華府辦公室收到的郵包上留下嫌犯指紋與DNA，和謝亞克吻合。

至於嫌犯作案動機，因仍在調查，雷伊未做說明。

對謝立克提控的紐約南區聯邦法院檢察長柏曼(Geoffrey Berman)說，這起針對美國高階政治人物的炸彈攻擊，是破壞民主的懦夫行為，他感謝各夥伴機構通力合作，才能將嫌犯繩之以法，保障百姓安全。

謝亞克在被捕後，其擁有的白色箱型車也被FBI作為重要證物運走。該車車窗全貼滿對川普、潘斯崇拜的照片和貼紙，一個印有「Swamp」海報上貼著十幾位他不滿的自由派政治人物；其中一個海報上的照片包括收到炸彈郵包的喜萊莉.柯林頓、CNN記者、第13個郵包的收件人加州參議員賀錦麗(Kamala Harris)，都被圈上紅色槍靶標記。

從22日起陸續收到炸彈郵包的包括索羅斯、前總統柯林頓夫婦、前總統歐巴馬、前副總統白登、影星勞勃狄尼洛(Robert De Niro)、加州民主黨眾議員華特斯(Maxine Waters)、前中央情報局局長布瑞南（John Brennan）、民主黨參議員布克（Cory Booker）、前司法部長霍德(Eric Holder)和前國家情報總監克拉卜（James R. Clapper Jr.）等。

英雄

民主黨自導自演想整估trump

左膠又有話題攻擊侵

人地俾女權撚搞到無左份工唔得咩？

唔似, Cesar Sayoc一直係親侵活動都有現身

幫倒亡

留名睇對人不對事既連登仔有咩陰謀論

又想用計老屈trump

trump trump 好慘☹️

豬隊友

左翼激進分子做就唔關民主黨事 fake news亦都唔會報

右翼激進分子做就關共和黨事 一定係特朗普做成

蚱蟬

又話爆唔到

參考: 攞你命三千

民主党真心低庄